[南非］六日開普敦鳩屎相集 Cape Town🇿🇦

南半球既南非同香港季節相反 所以開普敦四五月開始涼 大約十二三至二十度

好多人都話黎非洲要睇動物，其實要到7月先有動物大遷徙睇同埋冇咁多假放 所以今次去下Table Mountain, 好望角同safari reservation park算

Cape Town都算係南非最安全既一個城市 係最貴果啲旅遊區(其實講緊waterfront)都好好治安 不過去其他地區都要收好啲野小心啲（行出waterfront區果陣有當地人叫我地唔好拎部電話同相機出黎）

今次旅程共六日，實際冇plan地 Hea 玩五日

Day0: 飛
Day1: Uber去酒店(~HKD90) ->喺waterfront V&A 果頭fing, 行下watershed(藝術品廣場）, V&A food market（高質中價food count) -> 係商場搵Ming仔去果間海鮮餐廳嘆個靚晚餐
Day2: 食個brunch就去Town租車->直去好望角 停停影影 食個tea/dinner ->日落回程 waterfront晚餐
Day3 : 還車 ->食brunch -> Uber去table Mountain cablecar station買張回程cablecar飛->行上山 ->食tea ->纜車落山->waterfront晚餐
Day4: 出Town搵cafe食野chill下->行long street果頭 睇下街檔同表演->district six museum->又係返waterfront 鳩fing（今次去超市買野食）
Day5: safari day tour ->waterfront晚餐
Day6: 機場

邊間airline

Day 0

坐新加坡航空轉一程機
盛惠$6800
下畫香港上機
去新加坡等一粒鐘
之後坐A350-900 先去約翰內斯堡，唔洗落機再飛開普敦

每程好似坐左18個鐘 係咁食野
啲空姐真心正 著貼身類似旗袍制服
有之前叫佢拎野飲 佢拎紙筆出黎記低
係喺心口攝隻手入個bra度拎

幾年前去以為table mountain 係普通山路，唔識死著dr marten 行上山，行到差d 仆街
上到頂好撚柒鳩凍
Btw waterfront d 生𧐢好平, $HKD8一隻, 白酒又平

Day 1
當地洗ZAR
HKD$1~ R1.5(ZAR)
一落機朝早七八點就去Vodafone買張data sim 1GB =R210~HKD 140
Uber去酒店 V&A Waterfront附近 ～R140

個天好差 個Tablemountain呢？

有睇過Ming仔條非南飛旅都知去waterfront係安全同好靚
都係既 因為個區係貴區 又係旅遊區

成街都係啲保安同警察
商場又有 甚至啲保安會走去睇埋街上面啲車

想繼續行埋成個區
點知落狗屎

又話缺水要制水既
大雨到

好啦去左watershed 避雨同行街
間廣場以藝術做主題，有兩層
第一層賣藝術品同小量野食
第二層係common area比啲藝術家黎玩電腦做野同去廁所

因為小弟有玩下手作仔 都行得幾開心
果度有好多文青野賣 又有好多打卡材料

上去放放水 連個廁所logo都好得意 白人冇份用

仆你個街 佢真係制水

Same here
行到一半要用四隻腳行
啲𧐢好抵屌

Day 1(續）
好！原來十個水喉有一個係work既
繼續！

注意：有食物圖
講返今日個午餐先
黎得旅遊梗係食好啲

係waterfront岩岩個黃色大相框對面搵左間排房食野
叫Den Anker

頭盤係salmon tartare 同個芝士雞湯（冇影到，好咸 ）~R200

Main係佢同名house special ~R250
我叫左medium 不過佢好似比左medium well同well done我
男人大狗由佢啦 個侍應好好招呼又同我吹水
埋單好似～R870
我比900佢啦
不過唔知點解佢多謝都唔講句呢

中間去行下街 又食晚飯了
今次係Ming仔推薦果間seafood

叫六隻𧐢R200 仲要唔好食
beef tartare R200 都係麻麻地

兩份king prawns ~R700
依個真係好食 啲garlic butter好正
兩條友剩係食三份蝦其實都唔洗食其他野

又到左埋單時間
R125x
今次比夠R1300
白人waiter數完啲錢即刻變黑人

到我後來上返網睇先知依度唔收加一 所以慣例比一成tips

有諗過復活節短短來

屌唔小心click錯

有諗過復活節短短來個幾星期，而家可能年尾先去，留名支持

見到巴打畀得太少tips 笑左

年尾去會熱啊 我冇去到睇企鵝有啲後悔
多謝支持

我都好想去南非啊

蠔蠔蠔蠔蠔蠔

沒有大大的話
要搵個打得贏啲黑人既一齊去

Sorry Ching
蠔蠔蠔蠔 我食左四隻好大隻既差唔多HKD 50

Day 2 請原諒依度好多相手機亂影
之前睇定今日天氣好就決定去遠行
理論上jet lag應該好早瞓著 好早起身
結果今日都係當地八點幾先醒
係酒店整杯啡 執下個頭又九點幾先出到門口

決定去食完早餐就租車去好望角

去左waterfront依間野入面個cafe
個外表係成個工廠咁
但原來係一間酒店同寫字樓黎 有一邊係pwc黎
唔理啦 一人叫兩個餐當brunch食埋

啲水果好撚好食
兩條仔食左四個餐 埋單R44x
今次我地醒啦 比五舊
揸手比多廿蚊個熱情的黑人
佢連幫我地包起塊多士都裝到好似去lady m買餅咁

好啦之後行去Town

垃圾港人拎住電話查google map加相機影相黎行
行出waterfront果陣有個黑人嬸嬸提我地收埋佢

一路幾間都話walkin冇車租
到十一點先係間Avis問到有現貨

依款自動波車仔R7XX租廿四個鐘

南非同香港路面差唔多
唔同既係少好多人同車 啲道路使用者有品好多

出發
開GPS先
依？冇phone holder既？
好啦部機放極都係跌 最後隔離條友幫我拎住同睇路 （拎全程）

基本上大部分既路都有訊號既
只係差唔多去到Cape of good hope先收唔到
不過果度有地圖派
粒半至兩粒鐘車程

到

之後一馬平川

係個國家公園入面揸下停下影下 好望角路上兩邊都係海岸 啲海水聲啪啪聲

真係好撚靚呀

事關已經兩點幾三點
直踏去打卡點先

Shit

南非謀殺率全球頭五位
但係我以前已經比南非吸引
特別係Cape town 嘅桌山
仲有成個城市都好有西方氣息
仲有南非企餓

但Capetown 已經算安全
去Johannesburg 應該比人溶左

Lm

食飽飯返來又有新post

成程只去六日？其實可以去埋其他南非地方，或者去新加坡stopover 一兩日先返香港喎

Cape Town如果兩個女仔唔出夜街同唔去危險區係冇咩問題既
Join下local tour囉

我都想去多幾日去多啲地方
不過冇咩時間
慘

巴打有冇去過酒莊
南非嘅Pinot noir 好出名，鐘意飲淡身紅酒嘅一定好鐘意

有經過大量酒莊
個導遊有同我地講啲酒莊主人家族名
可惜冇join到去酒莊既local tour

Day 2 (續）
去到cape of good hope好多人排緊塊公廁牌影相
我地想去行上山去cape point食啲野同痾尿先（食完早餐到而家都冇廁所）

行！
地圖唔畫等高線
水平既400米應該行左接近廿層樓高仲兜到好似秋名山咁
行左三四個字再望返落黎

後面黎多幾部大巴

不過算啦
個景好正
影相先

好多人見我開晒腳架長炮係依個位影 又影埋一份
結果等到三四個字先等到冇人影到依張

好的...我原本想望住個海chok

但係真係有啲肚餓同急尿
再望下前面高高低低唔知洗唔洗一粒鐘先行到燈塔果度痾尿同食野

男子漢說一不二 不過為五斗米折腰唔算過份
落返山打埋卡拿拿聲揸去食野啦
（多謝兄弟出鏡）
不過太遲了
記唔記得岩先啲旅遊巴？
中國大媽加濕鳩旅行團全面進場
一齊影啦
背脊成班友著埋團衫
我差啲以為Apple store班綠精靈黎公司遊行咁好福利添

去到Cape point有尿痾有野食

個廁所對住依度
不過依度制水制到唔比水洗手 要用酒精潔手液
係依度買左罐可樂同R60 pizza R60 chicken salad
係外面啲枱度食
食食下啲雀飛埋黎 JM9

「咻」隔離個鬼佬手上塊pizza比隻雀搶左去
仲堅過香港啲馬騮（當地都好多狒狒癲到識開人車門拎野，網上攻略成日講）

然後我面前依條徐錦江扮唔係望我啲野食咁企到超近
食屎啦你 我拎每一啖沙律都合埋個蓋

食完差唔多五點九
太陽落山前快快手走人

上網有人講回程應該經西岸Chapmans Peak Drive貼住個海邊行睇日落最正（去程我地經東岸simon town有企鵝果邊）
原來會經過窮人區 好多人係路邊想截順風車或者撩人停低 一律關窗唔減速照過

個日落又真係好正 依條路仲要比R35路費
不過好多超大避車處停低睇風景
唔少旅客都係咁

日落最後既黃金時刻個天會有幾分鐘藍晒

仲會經埋幾出名既 camp bay beach
不過已經日落晒就唔敢停低了

返到waterfront見到啲舵槍保安啲安全感即刻返晒黎
都成八點 去Food market食個平平地既hatbeard R50
依度啲牛油果好正

其實諗諗下
今日如果早啲出發可能會仲多地方去到
不過目前都已經十分滿意
End of Day2

咁岩計劃緊出年去南非 都驚驚地治安 得一個男仔陪 想去Kruger National Park 玩game drive

點解個黑人嬸嬸要叫你收埋相機同手機？

絲打肥唔肥？
聽講黑鬼中意肥妹

留係開普敦唔走窮區冇問題既
如果一男一女應該照到既
幾條女就唔知啦
不過如果住係waterfront入面就真係好安全

如果真係淆既
同我一樣既路線/每日都join local tour 囉

佢話拎住電話出黎行街會比人搶
不過其實我都係行到邊都望下啲路人有冇拎住電話黎判斷條路安唔安全
有時依個路口成班黑白人西裝友拎住iphone飲咖啡
隔兩個路口成班窮黑鬼坐係路邊梯級鳩fing又撩我地吹水

唔係喎
約堡果頭真係有啲危險
不過你去果度都一定係join tour
要出事都係成團出事

反而係你去約堡當地玩果陣危險 做多啲功課囉

約堡應該除左轉機個機場 都唔會出去 驚比人溶左

留名

睇黎近排好多人都受到ming仔套非南非旅影響而去南非
利申：睇完非南非旅都好撚想去

Day 3

朝早起身睇天氣：三點前天晴 四點落雨
即係連個天要我地去Table mountain啦

入埋油還返車係Town度又去cafe chill下

好明顯依度平過waterfront
一杯啡一碟野都係～R90
杯肯亞不公平交易咖啡好香

之後去Table mountain纜車站
又要搭Uber
#據當地人說黎Cape Town玩冇可能搭公共交通工具
大約十五分鐘車程

左下角係起點 入左舊雲果個纜車站就係終點
來回雙程飛好似R370 單程就R19x

據說膝關節上斜壓力係平路既三倍 落斜係平路5倍
如果只行一程就梗係行上山啦

黎行山一定要行多啲山路既
路線：Upper contour path->Platteklip Gorge ->Fountain peak

著住牛仔褲 板鞋 同hoodie 袋住半枝水 上路

垃圾屎港男行完起步上山果第一段已經要坐一坐

Contour path打橫行好舒服
岩壁係石英砂岩黎
上網睇返先知個Table mountain係喺海入面成塊板升上黎
所以又高又平

行到半路見到有兩個鬼妹 佢地係地圖左下角上黎、行錯路過左黎
坐低左果個好靚

其實即係話兩個絲打自己黎玩都玩得掂啦

Day 3 (續）

好景不常
上山啦柒頭

開始黃血了 坐低飲水
又望下個景
先發現開普敦天氣變化真係好大
周不時東關飄雨西關晴
前面好好太陽、山頂就痴住舊雲

再上...
我要開始要四隻腳行

仲要個山不停滴水 整到啲石超濕滑
收埋相機爬左十分鐘
環境令到個人十分燥

好彩到頂了

好涼爽

見到好望角

輕鬆行多幾步就到纜車站

好口渴 一啖秒左杯果汁

然後出去影下相 就見返果兩條女 同我say左個hi

係食完野後突然間好撚柒大風落雨同凍
急急腳想去買張纜車飛落去
但上面係冇得賣飛既
想上網買又要用SMS認證
最後叫香港既朋友幫手上網買
諗返都驚

夜晚繼續waterfront
今次食南非快餐連鎖店steers
佢啲漢堡好似即煎既、啲薯條好脆同埋會比BBQ醬你點
～R80

第三日完

我相信下半年會多好多
因為遲啲有直航
不過搭十幾個鐘機其實幾Chur

等到時啲絲打搵我一齊組隊去

好正
想問樓主，你覺得一個人（男）自己去會唔會好危險 好想去但身邊又無人想去

我覺得一條仔都得既
不過一定要住Waterfront區入面（我地今次住隔離一條街）；
出去全程Uber直到目的地門口或
揸車唔好泊普通街停車場；
日落前要入返waterfront（long street夜遊我地唔敢試，因為日頭去過有啲得人驚）；
好多景點其實join local tour仲好、隨時可以叫酒店推薦同幫你book

推
諗住去cape town

南非uber都安全？

我係cape town搭就安全既
有信譽評價架嗎
不過係街會有人扮係你uber司機
一定要認車牌

樓主updates呢?

以為冇人睇添

Day4
Day4 多雲,驟雨
都算得上係成個旅程最HEA既一日
基本上都係比個天氣限制左

所以今日係室內活動日

照舊望一望影唔影到Table mountain全相(上埋山都未影到個世界七大自然景觀 )

唔好唔開心,
去多次第二日果間cafe又食多次先

三文魚他他牛油果多士 R100
第一次食一塊多士係料多過包咁多

都係果啲野啦 食飯梗要食蔬果
另外仲整左杯特濃 發覺尋日果間仲正仲平仲大杯
臨走上次果個熱情黑人仲走埋黎同我吹左一輪(上次太豪 )

上網睇下邊間博物館好去
有講waterfront既Diamond Museum不過我地去到覺得似賣野鋪頭多 走左
之後揀左間District 6 Museum

個名聽落去好貧民區咁
所以又UBER到門口落
途中會經過Castle of Good Hope不過其實都唔靚既

其實都估到都係 黑奴->下等人->普通人 果類野
不過可以比到個CAPE TOWN發展歷史種族文化既基本印象我地

潮牌

個館好細R25入場費 我所有展板每一句睇晒都係用左個半鐘
港女格兄弟用半粒鐘就望完坐底玩電話

之後突然我地有膽去行下條街
就咁行左去Long street果頭
沿路都係紀念品店同餐廳/吧多
下午三四點都已經營業但啲野唔係好吸引
可能係因為我地之前去幾個地方太正
反而見到條街好似MK西洋菜街咁有人唱歌表演
但安唔安全就自己諗啦
結果就一路到大街搭車走人
我地行左十分鐘 有個3X歲女乞兒一路跟住問我地拎錢,佢真係跟足咁耐
因此依段路一張相都冇

返到儒夫最愛既waterfront
哇

雨後天晴

啲海鷗開心到不停鳩叫同痾屎

NICE!

去watershed買多轉家居垃圾藝術品
經過foodmarket

肉煎得唔好食,不過成個WRAP起就唔錯 R100

蠔蠔蠔蠔蠔 今次冇伏夠新鮮 6隻加大2隻超大=R180

然後去超市買野食返家

E間超多自家品牌野 勁過特惠牌
地牢有間叫PICK & PAY既先係最正常外國超市
有大量野食可以一買即食

返到去快快手瞓教等聽朝睇牛牛

宜家一條友喺cape town
去邊都見到table mountain, 睇厭咗

唔租車可以買個bus pass玩~
或者iventure card買package自由組合

去KRUGER National Park 住一晚lodge閒閒地都二三千一晚 但又好想去

即刻問佢借張紙啦

Bus pass係燒時間最後選擇
我都想睇厭
想影張postcard 相都唔得

巴打剩係玩開普敦？
有冇去齊睇企鵝、直升機、跳傘、Robbin island、signal mountain、猶太博物館果啲呀

唔好遲疑啦
去啦
機票都七千
搵人帶你睇動物都唔止三千啦

左三既樣